Ze oefende zich uit en probeerde haar op haar gemak te stellen door na te denken alles wat voorbij was gegaan als een kleinigheid, en heel onwaardig om te wonen aan "Het kan op dit moment verontrustend zijn," zei ze; "Maar dat lijkt je wel hebben zich buitengewoon goed gedragen; en het is voorbij - en mag nooit - kan nooit, als een eerste ontmoeting, doe het opnieuw, en daarom hoef je er niet aan te denken Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
Harriet zei: "zeer waar", en zij "zou er niet over nadenken;" maar toch ze sprak erover - nog steeds kon ze over niets anders praten; en Emma, ​​op laatste, om de Martins uit haar hoofd te zetten, moest ze zich haasten op het nieuws, dat ze met zoveel tedere voorzichtigheid had willen geven; nauwelijks weten of ze zich moeten verheugen of boos, beschaamd of alleen zijn geamuseerd, in zo'n gemoedstoestand in arme Harriet - zo'n conclusie van De waarde van de heer Elton bij haar!
De rechten van de heer Elton werden echter geleidelijk weer nieuw leven ingeblazen.
Hoewel ze niet voelde de eerste intelligentie zoals ze de dag ervoor of een uur had kunnen doen daarvoor nam de belangstelling snel toe; en vóór hun eerste gesprek was voorbij, ze had zichzelf in alle sensaties van nieuwsgierigheid gepraat, verwondering en spijt, pijn en plezier, met betrekking tot deze gelukkige Miss Hawkins, die zouden kunnen leiden om de Martins in behoorlijke ondergeschiktheid te plaatsen haar zin.
Emma leerde vrij blij te zijn dat er zo'n bijeenkomst was geweest.
